## overview

![](./images/bootcamp.jpg)


### Microservice

### Installation Environment

Beberapa hal perlu disiapkan sebelum sebelum membuat aplikasi. diantaranya adalah 

1. Java 8 
2. Visual Studio Code
3. Maven
4. Git

### Netflix OSS 

#### Quick start 
Jika anda ingin langsung untuk mencoba tanpa membuat program dari awal, kami telah mempersiapkan kode untuk dapat langsung dijalankan. berikut adalah langkah-langkah yang perlu dilakukan.

1. Clone Project
2. config service
	
	```
	## masuk ke direktori config-service ##
	cd config-service
	## update file properties : application-local.properties
	spring.cloud.config.server.git.uri=file:{sesuaikan dengan direktori git}
	## run config service ##
	mvn clean install spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=local
	```
	
3. registry service

	```
	## masuk ke direktori registry-service ##
	cd registry-service
	## run config service ##
	mvn clean install spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=local
	```
	
4. customer service
	
	```
	## masuk ke direktori customer-service ##
	cd customer-service
	## run config service ##
	mvn clean install spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=local
	```
	
5. identity service

	```
	## masuk ke direktori identity-service ##
	cd identity-service
	## run config service ##
	mvn clean install spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=local
	```
	
6. gateway service

	```
	## masuk ke direktori config-service ##
	cd gateway-service
	## run gateway service ##
	mvn clean install spring-boot:run -Dspring-boot.run.profiles=local
	```


#### Details

**Config service**

- Buka [start.spring.io](https://start.spring.io) pada web browser anda
- Sesuaikan group, artifact, dan depedencies yang akan digunakan 
	- group : com.emerio.bootcamp
	- artifact:config-service
	- depedencies : web dan config server

	![](./images/config-start.png)
	
- Generate Project
- Unzip dan buka di IDE (VS Code atau Spring Tools Suite)
- Tambahkan anotasi `@EnableConfigServer`

	```java
	package com.emerio.bootcamp.configservice;

	import org.springframework.boot.SpringApplication;
	import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;
	import org.springframework.cloud.config.server.EnableConfigServer;
	
	@EnableConfigServer 
	@SpringBootApplication
	public class ConfigServiceApplication {
	
		public static void main(String[] args) {
			SpringApplication.run(ConfigServiceApplication.class, args);
		}
	}

	```
- set properties file 

	config-service pada project ini menggunakan git sebagai tempat untuk menempatkan file konfigurasi, dikarenakan project ini akan dijalankan dengan docker dan langsung pada PC maka kita akan buat dua buah profile yaitu default dan local.
	
	** notes : untuk local sesuaikan dengan direktori file project yang disimpan
	
	- local
	
	```
	spring.application.name=config-service
	server.port: 8888
	spring.cloud.config.server.git.uri=file:///Users/achmadmuzahid/Documents/emerio/bootcamp/microservice
	spring.cloud.config.server.git.search-paths=config-service
	```
	
	- default 
	
	```
	spring.application.name=config-service
	server.port: 8888
	spring.cloud.config.server.git.uri=file:///Users/achmadmuzahid/Documents/emerio/bootcamp/microservice
	spring.cloud.config.server.git.search-paths=config-service
	```
	
**Registry service**
	
- Buka [start.spring.io](https://start.spring.io) pada web browser anda
- Sesuaikan group, artifact, dan depedencies yang akan digunakan 
	- group : com.emerio.bootcamp
	- artifact:config-service
	- depedencies : web, config client, dan eureka server.
	
		![](./images/registry-start.png)
- Generate project 
- Unzip dan buka pada IDE (VS Code atau STS)
- Tambahkan anotasi `@EnableEurekaServer`
	
	```java
	package com.emerio.bootcamp.registryservice;

	import org.springframework.boot.SpringApplication;
	import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;
	import org.springframework.cloud.netflix.eureka.server.EnableEurekaServer;
	
	@EnableEurekaServer
	@SpringBootApplication
	public class RegistryServiceApplication {
	
		public static void main(String[] args) {
			SpringApplication.run(RegistryServiceApplication.class, args);
		}
	}

	```

- Properties File

  - default 
 
  	 Saat kita menjalankan aplikasi spring boot secara otomatis akan membaca file `application.properties` atau `application.yml`. berikut yang harus kita sesuaikan untuk membuat registry service (discovery).
  	 
  	```
  	spring.application.name=registry-service
	management.security.enabled=false
	```
		
  - local

  	```
  	spring.application.name=registry-service-local
	management.security.enabled=false
	```
  
- Bootstrap File
	
	file bootstrap disini kita gunakan untuk menuju config-service. sama seperti file properties, kita akan membuat dua buah profile yaitu default dan local.
	
	- default 
	  
	  ```
	  spring.cloud.config.uri=http://config-service:8888
	  ```
	- local
	
	  ```
	  spring.cloud.config.uri=http://localhost:8888
	  ```
	  
- Buat file konfigurasi registry-service pada config-service

	dikarenakan sebelumnya kita membuat dua buah profile. Hal yang sama, file konfigurasi yang kita tambahkan pada project config-service terdapat dua buah sesuai dengan aplikasi id yang kita set pada properties file.
	
	- registry-service.properties
	  
	  ```
	  server.port=8761

	  eureka.client.register-with-eureka=false
	  eureka.client.fetch-registry=false
	
	  logging.level.com.netflix.eureka=OFF
	  logging.level.com.netflix.discovery=OFF
	  ```
	  
	- registry-service-local.properties
	  
	  ```
	  server.port=8761

	  eureka.client.register-with-eureka=false
	  eureka.client.fetch-registry=false
	
	  logging.level.com.netflix.eureka=OFF
	  logging.level.com.netflix.discovery=OFF
	  ```
	
	
**Customer service**

- Buka [start.spring.io](https://start.spring.io) pada web browser anda
- Sesuaikan group, artifact, dan depedencies yang akan digunakan 
	- group : com.emerio.bootcamp
	- artifact:config-service
	- depedencies : web, config client, dan eureka discovery, JPA, H2, Feign, Ribbon
	
		![](./images/customer-start.png)
		
- Generate project 
- Unzip dan buka pada IDE (VS Code atau STS)
- File Properties

	- default
	
	```
	spring.application.name=customer-service
	management.security.enabled=false
	```
	
	- local

	```
	spring.application.name=customer-service-local
	management.security.enabled=false
	```
	
- Boostrap Properties

	- default

	```
	spring.cloud.config.uri=http://config-service:8888
	```
	
	- local

	```
	spring.cloud.config.uri=http://localhost:8888
	```

	
- Konfigurasi customer-service pada config-service

	- customer-service.properties
	
	```properties
	server.port=8080

	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://registry-service:8761/eureka/
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.client.register-with-eureka=true
	eureka.client.fetch-registry=false
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	# H2
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.path=/h2
	spring.h2.console.webAllowOthers=true
	
	# Datasource
	spring.datasource.url=jdbc:h2:file:~/spring/bootcamp/customer-service
	spring.datasource.username=sa
	spring.datasource.password=
	spring.datasource.driver-class-name=org.h2.Driver
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.settings.web-allow-others=true
	```
	
	- customer-service-local.properties

	```
	server.port=8080

	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://localhost:8761/eureka/
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.client.register-with-eureka=true
	eureka.client.fetch-registry=false
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	# H2
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.path=/h2
	spring.h2.console.webAllowOthers=true
	logging.level.org.hibernate.SQL=debug
	spring.jpa.hibernate.ddl-auto=create-drop
	
	
	# Datasource
	spring.datasource.url=jdbc:h2:file:~/spring/bootcamp/customer-service
	spring.datasource.username=sa
	spring.datasource.password=
	spring.datasource.driver-class-name=org.h2.Driver
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.settings.web-allow-others=true
	```
	
- Buat Entity
	
	```java
	package com.emerio.bootcamp.customerservice.entity;

	import java.sql.Timestamp;
	
	import javax.persistence.Column;
	import javax.persistence.Entity;
	import javax.persistence.GeneratedValue;
	import javax.persistence.Id;
	import javax.persistence.Lob;
	
	import com.fasterxml.jackson.annotation.JsonFormat;
	
	@Entity
	public class Customer{
	    @Id
	    @GeneratedValue
	    private Long id;
	    
	    private String username;
	
	    private String firstname;
	
	    private String lastname;
	    
	    private String email;
	    
	    private String address;
	    
	    @JsonFormat(pattern="yyyy-MM-dd")
	    private Timestamp dateofbirth;
	    
	    @Lob
	    @Column(name="customerimage", nullable=true, columnDefinition="mediumblob")
	    private byte[] customerimage;
	
	    @SuppressWarnings("unused")
		private Customer() { } // JPA only
	
	    public Customer(final String username) {
	        this.setUsername(username);
	    }
	    
	    public Customer(final String username, final String firstname, final String lastname) {
	        this.setUsername(username);
	        this.setFirstname(firstname);
	        this.setLastname(lastname);
	    }
	    
	    public Customer(final String username, final String firstname, final String lastname, final String email, final String address,
	    		final Timestamp dateofbirth
	    		) {
	        this.setUsername(username);
	        this.setFirstname(firstname);
	        this.setLastname(lastname);
	        this.setEmail(email);
	        this.setAddress(address);
	        this.setDateofbirth(dateofbirth);
	    }
	
	    public Long getId() {
	        return id;
	    }
	    
	    public void setId(Long id) {
	        this.id = id;
	    }
	
		public String getUsername() {
			return username;
		}
	
		public void setUsername(String username) {
			this.username = username;
		}
	
		public String getFirstname() {
			return firstname;
		}
	
		public void setFirstname(String firstname) {
			this.firstname = firstname;
		}
	
		public String getLastname() {
			return lastname;
		}
	
		public void setLastname(String lastname) {
			this.lastname = lastname;
		}
	
		public String getEmail() {
			return email;
		}
	
		public void setEmail(String email) {
			this.email = email;
		}
	
		public String getAddress() {
			return address;
		}
	
		public void setAddress(String address) {
			this.address = address;
		}
	
		public Timestamp getDateofbirth() {
			return dateofbirth;
		}
	
		public void setDateofbirth(Timestamp dateofbirth) {
			this.dateofbirth = dateofbirth;
		}
	
		public byte[] getCustomerimage() {
			return customerimage;
		}
	
		public void setCustomerimage(byte[] customerimage) {
			this.customerimage = customerimage;
		}
	}

	```
	
- Buat Repo
	
	```java
	package com.emerio.bootcamp.customerservice.repo;
	
	import java.sql.Timestamp;
	import java.util.Optional;
	
	import com.emerio.bootcamp.customerservice.entity.Customer;
	
	//import org.springframework.data.jpa.repository.JpaRepository;
	import org.springframework.data.repository.CrudRepository;
	
	
	public interface CustomerRepository extends CrudRepository<Customer, Long>{
		Optional<Customer> findByUsername(String username);
	} 
	```
	
- Buat Controller
	
	```java
	package com.emerio.bootcamp.customerservice.controller;

	import java.util.List;
	import java.util.Optional;
	
	import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
	import org.springframework.http.HttpStatus;
	import org.springframework.http.MediaType;
	import org.springframework.http.ResponseEntity;
	import org.springframework.web.bind.annotation.PathVariable;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMethod;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RestController;
	
	import com.emerio.bootcamp.customerservice.entity.Customer;
	import com.emerio.bootcamp.customerservice.repo.CustomerRepository;
	
	@RestController
	public class CustomerController {
		
		private CustomerRepository customerRepository;
		
		@Autowired
		CustomerController (CustomerRepository customerRepository)
		{
			this.customerRepository = customerRepository;
		}
		
		@RequestMapping(method = RequestMethod.GET, value = "/customers", produces = MediaType.APPLICATION_JSON_VALUE)
		ResponseEntity<List<Customer>> all ()
		{
			return new ResponseEntity<List<Customer>>((List<Customer>) this.customerRepository.findAll(), HttpStatus.OK);
		}
	
		@RequestMapping(method = RequestMethod.GET, value = "/customers/{username}", produces = MediaType.APPLICATION_JSON_VALUE)
		ResponseEntity<Object> readCustomerByUsername (@PathVariable String username)
		{
			Optional<Customer> result = this.customerRepository.findByUsername(username);
			if (result.isPresent())
			{
				return new ResponseEntity<Object>(result.get(), HttpStatus.OK);
			} else 
			{
				return new ResponseEntity<Object>(null, HttpStatus.NOT_FOUND);
			}
		}
	
	}

	```
	
- Inisiasi Data

	```java
	@Bean
	CommandLineRunner init(CustomerRepository customerRepository) {
		return (evt) -> Arrays.asList(
				"adi,mufti,raka,yuke,sam,andre".split(","))
				.forEach(
						a -> {
							@SuppressWarnings("unused")
							Customer customer = customerRepository.save(new Customer(a, a, "", a + "@emeriocorp.com", "alamat rumah " + a, 
									new Timestamp(System.currentTimeMillis())));
						});
	}
	```



**Account service**

- Buka [start.spring.io](https://start.spring.io) pada web browser anda
- Sesuaikan group, artifact, dan depedencies yang akan digunakan 
	- group : com.emerio.bootcamp
	- artifact:config-service
	- depedencies : web, config client, dan eureka discovery, JPA, H2, Feign, Ribbon
	
		![](./images/account-start.png)
		
- Generate project 
- Unzip dan buka pada IDE (VS Code atau STS)
- File Properties

	- default

	```
	spring.application.name=account-service
	management.security.enabled=false
	```
	
	- local

	```
	spring.application.name=account-service-local
	management.security.enabled=false
	```

- Boostrap Properties

	- default

	```
	spring.cloud.config.uri=http://config-service:8888
	
	```
	
	- local

	```
	spring.cloud.config.uri=http://localhost:8888
	
	```
- Konfigurasi account-service pada account-service
	
	- account-service.properties

	```
	server.port=8082

	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://registry-service:8761/eureka/
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.client.register-with-eureka=true
	# eureka.client.fetch-registry=false
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	# RIBBON
	ribbon.eureka.enabled=true
	
	# H2
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.path=/h2
	spring.h2.console.webAllowOthers=true
	
	# Datasource
	spring.datasource.url=jdbc:h2:file:~/spring/bootcamp/account-service
	spring.datasource.username=sa
	spring.datasource.password=
	spring.datasource.driver-class-name=org.h2.Driver
	
	app.customer.id=customer-service
	```
	
	- account-service-local.properties

	```
	server.port=8082

	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://localhost:8761/eureka/
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.client.register-with-eureka=true
	# eureka.client.fetch-registry=false
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	# RIBBON
	ribbon.eureka.enabled=true
	
	# H2
	spring.h2.console.enabled=true
	spring.h2.console.path=/h2
	spring.h2.console.webAllowOthers=true
	
	# Datasource
	spring.datasource.url=jdbc:h2:file:~/spring/bootcamp/account-service
	spring.datasource.username=sa
	spring.datasource.password=
	spring.datasource.driver-class-name=org.h2.Driver
	
	app.customer.id = customer-service-local

	```
	
- Buat Entity

	```java
	package com.emerio.bootcamp.accountservice.entity;

	import java.math.BigDecimal;
	
	import javax.persistence.Entity;
	import javax.persistence.GeneratedValue;
	import javax.persistence.Id;
	
	@Entity
	public class Account {
	
	    @Id
	    @GeneratedValue
	    private Long accountId;
	    private String customerName;
	    private BigDecimal balance;
	
	    private Account() { 
	        super();
	    } 
	    
	    public Long getAccountId()
	    {
	        return this.accountId;
	    }
	
	    public void setAccountId(Long accountId)
	    {
	        this.accountId = accountId;
	    }
	
	    public String getCustomerName()
	    {
	        return this.customerName;
	    }
	
	    public void setCustomerName(String customerName)
	    {
	        this.customerName = customerName;
	    }
	
	    public BigDecimal getBalance()
	    {
	        return this.balance;
	    }
	
	    public void setBalance (BigDecimal balance)
	    {
	        this.balance = balance;
	    }
	
	}
	```
	
- Buat Repo

	```
	package com.emerio.bootcamp.accountservice.repo;

	import java.util.List;
	import java.util.Optional;
	
	import com.emerio.bootcamp.accountservice.entity.Account;
	
	import org.springframework.data.repository.CrudRepository;
	
	public interface AccountRepository extends CrudRepository<Account, Long>
	{
	    List<Account> findByCustomerName(String customerName);
	    Optional<Account> findByAccountId(Long accountId);
	}
	```
	
- Buat Controller
	
	```
	package com.emerio.bootcamp.accountservice.controller;

	import com.emerio.bootcamp.accountservice.client.CustomerServiceClient;
	import com.emerio.bootcamp.accountservice.entity.Account;
	import com.emerio.bootcamp.accountservice.repo.AccountRepository;
	
	import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
	import org.springframework.http.HttpStatus;
	import org.springframework.http.MediaType;
	import org.springframework.http.ResponseEntity;
	import org.springframework.web.bind.annotation.PathVariable;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestBody;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RestController;
	
	import java.util.List;
	import java.util.Optional;
	
	import javax.persistence.Entity;
	
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMethod;
	
	@RestController
	public class AccountController {
	
	    private final AccountRepository accountRepository;
	
	
	    @Autowired
	    AccountController(AccountRepository accountRepository)
	    {
	        this.accountRepository = accountRepository;
	    }
	
	    @Autowired
	    private CustomerServiceClient customerServiceClient;
	
	
	    // get account by username
	    @RequestMapping(method = RequestMethod.GET, value = "/accounts/{customername}", produces = MediaType.APPLICATION_JSON_VALUE)
	    ResponseEntity<List<Account>> readAccountByCustomerName(@PathVariable String customername)
	    {
	        List<Account> result = this.accountRepository.findByCustomerName(customername);
	        return new ResponseEntity<List<Account>>(result, HttpStatus.OK);
	        
	    }
	
	    // create new account 
	    @RequestMapping(method = RequestMethod.POST, value= "/accounts")
	    ResponseEntity<Object> add (@RequestBody Account input)
	    {
	        Object obj = customerServiceClient.getCustomer(input.getCustomerName());
	        if (obj != null) 
	        {
	            Account newAccount = accountRepository.save(input);
	            return new ResponseEntity<Object>(newAccount, HttpStatus.CREATED);
	        } else 
	        {
	            return new ResponseEntity<Object>(null, HttpStatus.CREATED);
	        }
	        
	    }
	
	    @RequestMapping(method = RequestMethod.PUT, value="/accounts")
	    ResponseEntity<Object> update (@RequestBody Account input)
	    {
	        Optional<Account> search = this.accountRepository.findByAccountId(input.getAccountId());
	        if (search.isPresent())
	        {
	            Account acc = search.get();
	            input.setAccountId(acc.getAccountId());
	            Account account = this.accountRepository.save(input);
	            return new ResponseEntity<Object>(account, HttpStatus.CREATED);
	        } else 
	        {
	            return new ResponseEntity<Object>(null, HttpStatus.NOT_FOUND);
	        }
	    }
	
	    @RequestMapping(method = RequestMethod.DELETE, value="/accounts/{accountid}")
	    ResponseEntity<Object> delete (@PathVariable Long accountid)
	    {
	        Optional<Account> search = this.accountRepository.findByAccountId(accountid);
	        if (search.isPresent())
	        {
	            Account acc = search.get();
	            this.accountRepository.delete(acc);
	            return new ResponseEntity<Object>(acc, HttpStatus.OK);
	        } else 
	        {
	            return new ResponseEntity<Object>(null, HttpStatus.NOT_FOUND);
	        }
	    }
	}
	```
	
- Feign

	```
	package com.emerio.bootcamp.accountservice.client;

	import org.springframework.cloud.openfeign.FeignClient;
	import org.springframework.web.bind.annotation.PathVariable;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
	import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMethod;
	
	@FeignClient("${app.customer.id:customer-service}")
	public interface CustomerServiceClient {
	
	    @RequestMapping(method = RequestMethod.GET, value = "/customers/{username}")
	    Object getCustomer(@PathVariable("username") String username);
	}
	```
**Gateway service**
	
- Buka [start.spring.io](https://start.spring.io) pada web browser anda
- Sesuaikan group, artifact, dan depedencies yang akan digunakan 
	- group : com.emerio.bootcamp
	- artifact:config-service
	- depedencies : web, config client, dan eureka discovery, Zuul, Feign, Ribbon
	
		![](./images/gateway-start.png)
		
- Generate project 
- Unzip dan buka pada IDE (VS Code atau STS)
- File Properties

	- default
	
	```
	spring.application.name=gateway-service
	```
	- local

	```
	spring.application.name=gateway-service-local
	```
	
- Boostrap Properties

	- default

	```
	spring.cloud.config.uri=http://config-service:8888
	```
	

	- local

	```
	spring.cloud.config.uri=http://localhost:8888
	```
	
- Konfigurasi gateway-service pada gateway-service
	
	- gateway-service.properties
	
	```
	server.port=8765

	# ZUUL
	zuul.prefix=/api
	#zuul customer-service
	zuul.routes.customer.path=/customers/**
	zuul.routes.customer.serviceId=customer-service
	zuul.routes.customer.stripPrefix=false
	
	#zuul account
	# zuul.routes.identity.path=/accounts/**
	# zuul.routes.identity.serviceId=account-service
	# zuul.routes.identity.stripPrefix=false
	
	
	zuul.host.socket-timeout-millis=60000
	zuul.host.connect-timeout-millis=10000
	hystrix.command.default.execution.isolation.thread.timeoutInMilliseconds=60000
	
	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://registry-service:8761/eureka/
	#eureka.instance.preferIpAddress=true
	eureka.client.registerWithEureka=true
	eureka.client.fetchRegistry=true
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	
	# RIBBON
	ribbon.eureka.enabled=true
	ribbon.ConnectTimeout=3000
	ribbon.ReadTimeout=60000

	```
	
	- gateway-service-local.properties

	```
	server.port=8765

	# ZUUL
	zuul.prefix=/api
	#zuul customer-service
	zuul.routes.customer.path=/customers/**
	zuul.routes.customer.serviceId=customer-service-local
	zuul.routes.customer.stripPrefix=false
	
	#zuul account-service
	#zuul.routes.account.path=/accounts/**
	#zuul.routes.account.serviceId=account-service-local
	#zuul.routes.account.stripPrefix=false
	
	zuul.host.socket-timeout-millis=60000
	zuul.host.connect-timeout-millis=10000
	hystrix.command.default.execution.isolation.thread.timeoutInMilliseconds=60000
	
	# EUREKA
	eureka.client.serviceUrl.defaultZone=http://localhost:8761/eureka/
	#eureka.instance.preferIpAddress=true
	eureka.client.registerWithEureka=true
	eureka.client.fetchRegistry=true
	#eureka.client.healthcheck.enabled=true
	eureka.instance.leaseExpirationDurationInSeconds=2
	eureka.instance.leaseRenewalIntervalInSeconds=1
	
	
	# RIBBON
	ribbon.eureka.enabled=true
	ribbon.ConnectTimeout=3000
	ribbon.ReadTimeout=60000
	```
	
## CI/CD

gitlab.com menyediakan tools untuk **continous integration and continous development (CI/CD)**  sehingga kita tidak perlu lagi untuk build, test, dan deploy aplikasi ke server secara manual. 

pada bootcamp ini **continous deployment CD** tidak dipraktekan karena keterbatasan server yang dapat diakses. untuk menjalankan CI/CD cukup membuat file `.gitlab-ci.yml` dan secara otomatis akan menjalankan CI/CD. berikut adalah test script yang digunakan untuk CI/CD pada bootcamp ini

```
image: docker:latest
services:
  - docker:dind

variables:
  DOCKER_DRIVER: overlay
  SPRING_PROFILES_ACTIVE: gitlab-ci

stages:
  - build
  - test
  - package

config-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./config-service
  - "mvn package -B"
  artifacts:
    paths:
      - ./config-service/target/*.jar

registry-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./registry-service
  - "mvn package -B"
  artifacts:
    paths:
      - ./registry-service/target/*.jar

customer-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./customer-service
  - "mvn package -B"
  artifacts:
    paths:
      - ./customer-service/target/*.jar
      
account-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./account-service
  - "mvn package -B"
  artifacts:
    paths:
      - ./account-service/target/*.jar

gateway-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./gateway-service
  - "mvn package -B"
  artifacts:
    paths:
      - ./gateway-service/target/*.jar

customer-service-build:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: build
  script: 
  - cd ./customer-service
  - "mvn package -B"  
  artifacts:
    paths:
      - ./customer-service/target/*.jar

customer-service-test:
  image: maven:3-jdk-8-alpine
  stage: test
  script: 
  - cd ./customer-service
  - "mvn test"  

config-service-docker-build:
  stage: package
  script:
    - docker login -u gitlab-ci-token -p $CI_BUILD_TOKEN registry.gitlab.com
    - "docker build -t ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/config-service:${CI_COMMIT_REF_NAME} ./config-service/."
    - "docker push ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/config-service:${CI_COMMIT_REF_NAME}"

registry-service-docker-build:
  stage: package
  script:
    - docker login -u gitlab-ci-token -p $CI_BUILD_TOKEN registry.gitlab.com
    - "docker build -t ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/registry-service:${CI_COMMIT_REF_NAME} ./registry-service/."
    - "docker push ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/registry-service:${CI_COMMIT_REF_NAME}"

account-service-docker-build:
  stage: package
  script:
    - docker login -u gitlab-ci-token -p $CI_BUILD_TOKEN registry.gitlab.com
    - "docker build -t ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/account-service:${CI_COMMIT_REF_NAME} ./account-service/."
    - "docker push ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/account-service:${CI_COMMIT_REF_NAME}"

customer-service-docker-build:
  stage: package
  script:
    - docker login -u gitlab-ci-token -p $CI_BUILD_TOKEN registry.gitlab.com
    - "docker build -t ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/customer-service:${CI_COMMIT_REF_NAME} ./customer-service/."
    - "docker push ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/customer-service:${CI_COMMIT_REF_NAME}"

gateway-service-docker-build:
  stage: package
  script:
    - docker login -u gitlab-ci-token -p $CI_BUILD_TOKEN registry.gitlab.com
    - "docker build -t ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/gateway-service:${CI_COMMIT_REF_NAME} ./gateway-service/."
    - "docker push ${CI_REGISTRY}/${CI_PROJECT_PATH}/gateway-service:${CI_COMMIT_REF_NAME}"
```

## Docker Compose

karena keterbatasan server, maka untuk mengecek hasil pekerjaan dari CI/CD kita menggunakan docker-compose dengan menggunakan image yang telah berhasil dibuat.
sekaligus penjelasan kenapa pada project ini membuat dua buah profile yaitu profile default dan local. pada docker ini suatu container bicara dengan container lain menggunakan service-name, sehingga kita perlu mendefinisikan service-name pada file konfigurasi. Berikut adalah file docker-compose yang digunakan.


